中大碩士失業漢

致各位:

作為一個2008年中文大學的學士及研究畢業生，我已經失業兩年多。在這段時間內，我在猜想我是否犯了任何學習上的錯，以致使我該受如此多期的窮困?兩年多活在空虛和壓迫之中，我感到沒錯去寫如此這封電郵去分享我的經驗。現在，我共活於每月1830的社會綜緩金，及每日吃貶值的港元61蚊。我恐怕帶有強烈人事關係的腐化資本主義將不會令我生命中找到任何工作甚至生意客戶。我知道我能夠怪的是弱勢的後殖民香港政府。對於富人們，請繼續你的富裕生活。

我怕我可能死的時候，沒錢去付我的電腦電費去寫此電郵。請不要聯絡我你除非你能幫忙。但你可以報警。天佑港人。

小竹子